中國擬武力鎮壓香港 捷克議員:絕不能姑息中國扼殺香港

近日中國的武裝部隊在香港邊界的深圳集結，世界各國關注中國下一步動作是否會展開武力鎮壓。捷克議員深怕蘇聯鎮壓民主運動「布拉格之春」的歷史在香港重演，隔空向中國喊話，盼政府聽見人民的聲音。

香港反送中運動越演越烈，警民衝突也愈發頻繁，各國媒體與情資單位接掌握到中國近日派遣大批武力前往深圳集結，不時操演鎮壓行動，讓各國相當憂心。捷克參議員黑爾茲（Marek Hilser）16日發布一則聲明，談起捷克1968年的「布拉格之春」自由化改革運動，最後卻遭到蘇聯及華沙公約組織的部隊入侵鎮壓，死傷慘重。他認為，絕不能姑息中國扼殺香港。

捷克參議院外交委員會主席費雪（Pavel Fischer）也發表了一封致中國駐捷克大使公開信，信中提到1968年蘇聯軍對入侵捷克，徹底粉碎了人民與政府對話及改革的希望，該國自此籠罩在陰影之中，數十年揮之不去。費雪表示，中國政府應該避免使用武力，正視人民的聲音。

費雪表示，香港人民渴望自由，卻面臨軍隊及警察的暴力反制。捷克的慘痛經驗可做為參考，以軍事鎮壓回應社會訴求只會帶來痛苦及死傷，歷史正在重演。

但中國駐捷克大使館卻發布聲明反嗆，呼籲捷克的政治人物不要對香港事務發表「錯誤看法」。中國指出，香港的示威活動已變成暴力行動，中國政府不容許外國勢力干預香港事務，希望捷克不要干涉中國內政，

不完美，可接受，可理解，有改善空間

有冇方法令東歐出兵？或者得到中東嘅軍火？

幾時國際肯制裁支那啊